%% This file is part of csgfitter <https://gitlab.com/Skrupellos/csg-fitter>
%% Copyright (c) Skruppy <skruppy@onmars.eu>
%% SPDX-License-Identifier: Apache-2.0


\chapter{Bewertungsfunktionen}
\label{sec:db_ab}
# set config_cnt = evas|length
# set modelpairs_cnt = subthings|length
# set repetitions = 50

Für diese Analyse wurden {{ modelpairs_cnt }} Modellpaare, jeweils bestehend aus den Modellen \tikz[baseline]{\node[anchor=base,rounded corners=3pt,fill=ab_geo_a] {A};} und \tikz[baseline]{\node[anchor=base,rounded corners=3pt,fill=ab_geo_b] {B};} erstellt.
Ein Element eines Paares dient als \tikz[baseline]{\node[draw,anchor=base,rounded corners=3pt] {Modell};}, ein weiteres als \tikz[baseline]{\node[draw,anchor=base,rounded corners=3pt,dashed] {Referenz};}, nachdem es in eine Punktwolke umgewandelt wurde.
Alle 4 möglichen Modell-Referenz-Kombinationen eines Modellpaars wurden mit {{ config_cnt }} verschiedene Konfigurationen von Modellbewertungsfunktionen bewertet.
Da die Bewertung einer Kombination Zufallsprozesse verwendet, wie \zB die Punktwolkenerstellung, werden alle Bewertungen {{ repetitions }} Mal wiederholt, um den Erwartungswert der Bewertung genauer schätzen zu können.
Somit werden insgesamt \textbf{ {{- '{:,}'.format(modelpairs_cnt*4*config_cnt*repetitions) }} Jobs} auf dem Rechen-Cluster ausgeführt.
Eine dabei verwendete Verarbeitungs-Pipeline ist exemplarisch in \niceRef{fig:db_ab_pipeline} zu sehen.

Die folgenden Abschnitte behandeln jeweils eines der Modellpaare.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{databook/ab/pipeline}
	\caption{Beispielhafte Verarbeitungs-Pipeline des \glspl{csgfitter} für die Analyse der Bewertungsfunktionen.}
	\label{fig:db_ab_pipeline}
\end{figure}

\clearpage

# for subthing in subthings
	\input{ databook/{{ subthing.url }} }
# endfor
